<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fernando | Ingeniero de software, desarrollador backend en Málaga, Web, PHP y Python</title>
    <link>https://www.fernando.info/</link>
    <description>Recent content on Fernando | Ingeniero de software, desarrollador backend en Málaga, Web, PHP y Python</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2021 20:17:01 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fernando.info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Oído Cocina. Comandas en tiempo real.</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/pedidos-restaurante/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 01:05:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/pedidos-restaurante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aplicación web online desarrollada en PHP utilizando el framework Laravel para la gestión de pedidos a cocina de un restaurante en tiempo real (websockets Pusher.com). Permite, desde un panel web, la comunicación en tiempo real entre cocineros y camareros sobre estado comandas. Características principales:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sistema de registro e identificación de trabajadores del restaurante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tres roles operativos:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Administador: control total sobre cuentas de trabadores registrados, estado de cuenta activa/desactivada y tipo cuenta (administrador, camarero, cocinero).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Camarero: operativa sobre productos y stock, toma de comandas y cambio de estados &amp;ldquo;Anotar pedido-&amp;gt;Pendiente&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Preparado-&amp;gt;Entregado&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cocinero: operativa sobre cambio de estado de pedido de Pendiente-&amp;gt;Preparado y cambio de estado de producto a &amp;ldquo;no stock&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Sistema de notificaciones en tiempo real utilizando websockets mediante ventanas emergentes para avisar sobre nuevos pedidos a cocineros o avisar a camareros cuando el pedido está listo en cocina.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/restaurant-orders&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Online web application developed in PHP using Laravel framework for managing real-time kitchen orders in a restaurant. It allows, through a web panel, real-time communication between chefs and waiters about the status of orders. Main features:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;System of registration and identification of restaurant workers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Three operational roles:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Administrator: absolute control over registered worker accounts, active / deactivated account status and account type (administrator, waiter, chef).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Waiter: operation on products and stock, taking orders and change of status &amp;ldquo;Annotate order -&amp;gt; Pending&amp;rdquo; or &amp;ldquo;Ready -&amp;gt; Delivered&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chef: operation on change of order status Pending -&amp;gt; Ready and change of product status to &amp;ldquo;no stock&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Real-time notification system using websockets through pop-up windows to notify chefs about new orders or notify waiters when the order is ready in the kitchen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portal &#39;no lo uso, lo regalo&#39;</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/portal-lo-regalo/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/portal-lo-regalo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Proyecto desarrollado en PHP utilizando el framework de Laravel de anuncios de objetos que ya no se utilizan y se ofrecen como regalo a otros usuarios que lo puedan necesitar. “Quiero regalar algo… que ya no necesito y que puede ser útil para otra persona.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Características:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sistema de registro e identificación de usuarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear, mofificar, eliminar anuncios publicados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscador por palabras y/o ciudad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mensajería privada por cada anuncio entre el autor y cada persona interesada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sistema de valoraciones entre usuarios por cada trato cerrado tras la entrega del objeto regalado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://loregalo.herokuapp.com&#34;&gt;Demo online&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Free-ads&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Full PHP ads script created using Laravel framework where users donate things that don’t use anymore and want to I give it away for free.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Features:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Register / login system.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add, edit, remove ads.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Search engine by keyword and/or state.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ad private message system between donor and interested person.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rating system between donor and reciever when deal is finished and object is delivered.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Note: script is actually translated only in spanish, sorry.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panel de gestión depilación</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/panel-gestion-depilacion/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/panel-gestion-depilacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script completo en PHP consistente en un panel de administración de clientes de un centro de depilación láser. Permite llevar la administración de los servicios contratados y sesiones consumidas por cada cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Características:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Añadir, modificar, y eliminar clientes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Listado de clientes o búsqueda individual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sistema para subir fichero de documentación de descarga de responsibilidad de cada cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir o eliminar tratamientos de depilación láser a clientes. (Ejemplo: sesión simple o bono de 5 sesiones).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consumo de sesión de cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contador de sesiones disponibles sin consumir de cada tratamiento de cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opciones “pagado antes de sesión” o recordatorio de “pago pendiente”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Laser-hair-removal-app&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Full PHP script control panel to manage client’s database and sessions of laser hair removal treatments in a beauty center.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Features:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add, edit, remove clients.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;List all clients or search one client.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Upload system of client’s disclaimer treatment documents.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add, remove new treatment to client. (Mode just one session or Pack of 5 sessions (“bonus pack”)).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consume session of client.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Counter of sessions left of each treatment of client.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Option “pay before session treatment” or “pending payment” label reminder).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Note: script is actually only translated to spanish, sorry.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid-19 reporte en España</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/covid19-reporte/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/covid19-reporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script en PHP que muestra los datos diarios de infectados de Covid-19 en España realizando extrayendo la información de la API proporcionada por el Ministerio de Sanidad del gobierno de España.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://covid19espana.herokuapp.com&#34;&gt;Demo online&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Covid-19-Spain&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PHP script displaying daily reports/stats about Covid-19 virus status in Spain and its states. Data is collected from API of Ministerio de Sanidad of government of Spain.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reserva sala de reunión</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/reserva-sala/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/reserva-sala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script en PHP para gestionar un sistema de reserva de salas de reuniones en franjas horarias. El script optimiza la asignación de sala en función de la capacidad de la sala y del número de personas que deben reunirse, asignado la sala con capacidad mínima que cumpla el número de personas requeridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Meeting-room-booking-system&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PHP script to manage a meeting room booking system. Some of it’s features:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Added calendar to select any date.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Script configured to assign best room acording to number of persons and capability.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Not MySQL database required. Data stored in plain text files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitoriza expiración dominio.ES</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/monitoriza-expiracion-es/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/monitoriza-expiracion-es/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script en Python que realiza un monitoreo continuado de la expiración del registro de un dominio .ES con el fin de realizar un backorder en el momento preciso para obtener el dominio de interés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/DomainES-backorder&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python script for live monitoring .ES domains expiration and execute domain backorder as soon as expired. Notify spanish domains (.ES) expiration. For example, you can use registrants API to register domain instantly (domain backorder) &amp;amp; catch it!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genera enlaces temporales</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/genera-enlaces-temporales/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/genera-enlaces-temporales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script completo en PHP con panel de administración que permite generar enlaces personalizados que caducan al alcanzarse X clicks. Puede insertarse en un sitio web y obtener estadísticas diarías sobre el número de clicks recibidos en una campaña. El script genera un códido javascript personalizado que podrá insertarse en una página web externa y mostrará un contador con el total de clicks recibidos en campaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando la campaña expira, el enlace personalizado al ser visitado podrá mostrar un mensaje de &amp;ldquo;Campaña finalizada&amp;rdquo; o redirigir el tráfico a otra dirección web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Expiring-link-generator&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Full PHP script with admin control panel to generate expiring links to keep track and stats of ad campaigns or other links stuff. When link expires (reach maximum number of clicks configured), script may redirects traffic to an alternative link like &lt;a href=&#34;http://www.disney.com&#34;&gt;www.disney.com&lt;/a&gt; or print &amp;ldquo;Expired campaign&amp;rdquo; message.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEATURES:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Admin login page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin control panel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create / delete new expiration links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daily stats of each link&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Custom link to track clicks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Custom javascript code you can insert into any webpage to print in real time number of clicks a link recieves.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instagram a Discord envío</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/instagram-discord/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/instagram-discord/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script desarrollado en Python que monitoriza un cuenta de Instagram, y cuando es publicada una imagen, realiza su publicación simultánea en un canal de Discord mediante webhook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Instagram-to-discord&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This python script executes 2 actions:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Monitors for new image posted in an instagram account (must create a cronjob).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If found new image, a bot posts new instagram image into a discord channel.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descargar de Instagram</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/instagram-descargar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/instagram-descargar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script en python para descargar todas las imágenes y videos de un usuario público en Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Instagram-downloader&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instagram user’s photos and videos downloader python script. Download all media files from any public username.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloqueo web por países</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/bloqueo-ip-web/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/bloqueo-ip-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script con panel de control que permite configurar y bloquear el acceso desde determinados países a determinadas páginas web PHP. Hace uso de la API de IPs de paises de &lt;a href=&#34;http://api.hostip.info&#34;&gt;http://api.hostip.info&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Country-IP-block-web-access&#34;&gt;Ver capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PHP script with control panel to block web access from certain countries that you choose. It uses &lt;a href=&#34;http://api.hostip.info&#34;&gt;http://api.hostip.info&lt;/a&gt; IP Location API.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
