<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servicios de desarrollo de software, sitios web y scripts en Málaga. on Fernando | Ingeniero de software, desarrollador backend en Málaga, Web, PHP y Python</title>
    <link>https://www.fernando.info/proyectos/</link>
    <description>Recent content in Servicios de desarrollo de software, sitios web y scripts en Málaga. on Fernando | Ingeniero de software, desarrollador backend en Málaga, Web, PHP y Python</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Oct 2021 16:48:28 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fernando.info/proyectos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Salas saludables. Monitorización del nivel de C02</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/safe-room/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 01:05:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/safe-room/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;SafeRoom&lt;/em&gt; es uno de mis proyectos personales más completos al trabajar simultáneamente con tecnologías variadas tanto a nivel de hardware como a nivel de software.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Se ha desarrollado un sistema de monitorización que consta de uno o
varios dispositivos sensores del nivel de concentración de CO2 y ocupación en
salas de interior. Los datos medidos por el dispositivo instalado en una sala,
son enviados a un servidor en internet y almacenados en una base de datos. El
usuario tiene acceso en tiempo real a las mediciones e historial de las salas a
través de una aplicación web creada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante un nivel de concentración de CO2 superior a un límite establecido,
el sistema desarrollado permite notificar la alerta mediante correo electrónico o
a través de servicio de mensajería de teléfono móvil para que puedan tomarse
medidas correctoras.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;características&#34;&gt;Características:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dispositivos de monitorización&lt;/strong&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hardware basado en sistema embebido Raspberry Pi4, sensor de CO2 MH-Z19b y otros componentes (pantalla LCD, cámara, zumbador sonoro, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrollados scripts basado en Python para dotar de funcionalidad al hardware y transmitir/recibir datos desde el dispositivo monitor al servidor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protocolo de comunicación IoT MQTT.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dos modos de funcionamiento:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Manual: configurando un umbral de concentración de C02 máximo tolerable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automático (Modo ACH): el dispositivo determina el total de personas en una sala utilizando la cámara y software basado en Deep Learning (Keras y TensorFlow), y según el nivel ACH objetivo
(ACH = tasa de renovación de aire por hora), determina el umbral de concentración de C02 máximo tolerable en cada momento.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Servidor&lt;/strong&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Instalado servidor y cliente MQTT para comunicación con disponisitos de monitorización.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Instalado software auxiliar (Servidor Apache, PHP, base de datos MySQL).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desarrollado software basado en Python (scripts) que soporta las comunicaciones MQTT con dispositivos y con la aplicación web.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aplicación web&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;SafeRoom&lt;/em&gt;):&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Desarrollada aplicación web en PHP, MySQL y haciendo uso del framework de Laravel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Características:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Panel de adminitración donde activar/desactivar/consultar cuentas de empresas que utilicen el servicio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Panel de empresas:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Registro e identificación.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vincular nuevos dispositivos de monitorización.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configurar modo de notificaciones de alertas (correo-e o mensajería móvil).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consultar estadísticas en tiempo de real.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consultar historial de mediciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consultar historial de alertas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modificar configuración de dispositivos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eliminar dispositivos del panel de monitorización.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Puedes leer el siguiente documento para obtener más detalles:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fernando.info/documents/saferoom-presentation.pdf&#34;&gt;Ver detalles del proyecto SafeRoom&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; (pdf)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://152.67.94.80/saferoom/&#34;&gt;Ver Demo online&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 
(usuario: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;mailto:demo@saferoom.es&#34;&gt;demo@saferoom.es&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; - 
contraseña: &lt;em&gt;demo&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;A monitoring device has been deployed to estimate the CO2
concentration as well to track the occupancy in indoor environments. Data
measured by the device installed in a room is sent to an internet server and
stored in a database. Remote users have real-time access to the
measurements and track records of the rooms through a web application
created and accessible from the address: &lt;a href=&#34;http://152.67.94.80/saferoom/&#34;&gt;http://152.67.94.80/saferoom/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When concentration of CO2 measure is higher than an pre-established
threshold, system allows sending alert notification to an e-mail account or
mobile phone message system so that corrective actions can be taken.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;capturas-de-pantalla--screenshots&#34;&gt;Capturas de pantalla / Screenshots:&lt;/h5&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auditoría de equipos informáticos</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/auditoria-pc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 01:06:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/auditoria-pc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desarrollo backend y frontend de aplicación web en PHP y Mysql utilizando el framework de Laravel. Objetivo: crear un sistema que permita administrar la auditoría de equipos informáticos de empresas clientes y generar reporte web y en fichero pdf de los equipos analizados. Características:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Panel de administración con funcionalidades:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Panel de administración generado basado en CRUDs, gráficas Chart.js y plantilla Bootstrap AdminLTE.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tres niveles de usuarios con privilegios diferenciados de acceso, creación y consulta de informes de auditoría (administrador, auditor, otro).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear/modificar/eliminar nueva cuenta de administrador/auditor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear/modificar/eliminar opciones de componentes de equipos informáticos para auditar (Ej. CPU Intel Core I9 7800 Mhz) y asignar una puntuación de referencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear/modificar/eliminar empresas de clientes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear/modificar/eliminar equipo informático de cliente a auditar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generar informe de auditoría de equipos informaticos de empresas clientes. Posibilidad de descargar en formato pdf.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://152.67.94.80/auditpc/&#34;&gt;Ver demo online&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; 
(usuario: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;mailto:admin@admin.com&#34;&gt;admin@admin.com&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; - 
contraseña: &lt;em&gt;admin&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Backend and frontend development of web application in PHP and Mysql using the Laravel framework. Objective:  create a system that allows to audit computer&amp;rsquo;s equipment of companies  generating a web report and a pdf file of equipments analyzed. Characteristics:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Administration panel with functionalities:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Administration panel generated based on CRUDs and Bootstrap AdminLTE template.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Three levels of users with differentiated privileges for access, creation and consultation of audit reports (administrator, auditor, other).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create/modify/delete new administrator/auditor account.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create/modify/delete hardware components to audit (eg Intel Core I9 7800 Mhz CPU) and assign a benchmark score.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create/modify/delete companies.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create/modify/delete companies computer equipment to be audited.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generate audit report of computer equipment of companies. Possibility to download in pdf format.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;capturas-de-pantalla--screenshots&#34;&gt;Capturas de pantalla / Screenshots:&lt;/h5&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velario virtual. Enciende tu vela.</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/velario-virtual/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 01:05:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/velario-virtual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aplicación web online desarrollada tanto backend como frontend en PHP, Mysql y Javacript de velarío virtual. Permite encender una vela virtual &amp;ldquo;para que se cumplan todos tus deseos, peticiones o plegarias&amp;rdquo;. Características:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Panel de administración con funcionalidades:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Modificar, eliminar velas creadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear, modificar, eliminar campañas de velas concretas (Ej. &amp;ldquo;Tiempo de Pascua&amp;rdquo;), configurar imágenes personalizadas de veas, tiempos de consumo de vela e inicio y fin de campaña.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Página pública:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Crear vela gratuita (tiempo de consumo por defecto: 5 días).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear vela eterna (realizando una aportación económica - Integrada pasarela de pago Stripe).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear una vela de campaña si está habilitada (tiempo de consumo: el configurado en panel de administración).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Subir velas a primeras posiciones (re-encender vela apagada).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posibilidad de enviar enlace de vela creada mediante e-mail a otra persona.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Funcionalidad multi-lenguaje (español e inglés actualmente).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://152.67.94.80/lit-candles/&#34;&gt;Demo online&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Online web application developed (backend and frontend) using PHP, Mysql and Javascript. It allows you to light a virtual candle &amp;ldquo;so that all your wishes, requests or prayers may be fulfilled&amp;rdquo;. main features:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Administration panel with features:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Modify and delete created candles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create, modify, delete specific candle campaigns (eg &amp;ldquo;All Saints&amp;rsquo; Day&amp;rdquo;), configure personalized candle images, candle consumption periods and start/end of campaigns.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Public page:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Create free candle (default consumption period: 5 days).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create eternal candle (by making an economic contribution - Stripe payment gateway integrated).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create a campaign candle if it is enabled (consumption period: configured in the administration panel).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Move candles to first position listing (re-light extinguished candle).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Possibility of sending by email a candle link created to another person.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multi-language feature.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;capturas-de-pantalla--screenshots&#34;&gt;Capturas de pantalla / Screenshots:&lt;/h5&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandas de cocina en tiempo real.</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/pedidos-restaurante/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 01:05:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/pedidos-restaurante/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aplicación web online desarrollada en PHP utilizando el framework Laravel para la gestión de pedidos a cocina de un restaurante en tiempo real (websockets Pusher.com). Permite, desde un panel web, la comunicación en tiempo real entre cocineros y camareros sobre estado comandas. Características principales:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sistema de registro e identificación de trabajadores del restaurante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tres roles operativos:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Administador: control total sobre cuentas de trabadores registrados, estado de cuenta activa/desactivada y tipo cuenta (administrador, camarero, cocinero).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Camarero: operativa sobre productos y stock, toma de comandas y cambio de estados &amp;ldquo;Anotar pedido-&amp;gt;Pendiente&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Preparado-&amp;gt;Entregado&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cocinero: operativa sobre cambio de estado de pedido de Pendiente-&amp;gt;Preparado y cambio de estado de producto a &amp;ldquo;no stock&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Sistema de notificaciones en tiempo real utilizando websockets mediante ventanas emergentes para avisar sobre nuevos pedidos a cocineros o avisar a camareros cuando el pedido está listo en cocina.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/restaurant-orders&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Online web application developed in PHP using Laravel framework for managing real-time kitchen orders in a restaurant. It allows, through a web panel, real-time communication between chefs and waiters about the status of orders. Main features:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;System of registration and identification of restaurant workers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Three operational roles:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Administrator: absolute control over registered worker accounts, active / deactivated account status and account type (administrator, waiter, chef).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Waiter: operation on products and stock, taking orders and change of status &amp;ldquo;Annotate order -&amp;gt; Pending&amp;rdquo; or &amp;ldquo;Ready -&amp;gt; Delivered&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chef: operation on change of order status Pending -&amp;gt; Ready and change of product status to &amp;ldquo;no stock&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Real-time notification system using websockets through pop-up windows to notify chefs about new orders or notify waiters when the order is ready in the kitchen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h5 id=&#34;capturas-de-pantalla--screenshots&#34;&gt;Capturas de pantalla / Screenshots:&lt;/h5&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncios &#39;no lo uso, lo regalo&#39;</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/anuncios-lo-regalo/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/anuncios-lo-regalo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Proyecto desarrollado en PHP utilizando el framework de Laravel de anuncios de objetos que ya no se utilizan y se ofrecen como regalo a otros usuarios que lo puedan necesitar. “Quiero regalar algo… que ya no necesito y que puede ser útil para otra persona.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Características:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sistema de registro e identificación de usuarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crear, mofificar, eliminar anuncios publicados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscador por palabras y/o ciudad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mensajería privada por cada anuncio entre el autor y cada persona interesada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sistema de valoraciones entre usuarios por cada trato cerrado tras la entrega del objeto regalado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://loregalo.herokuapp.com&#34;&gt;Ver demo online&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(usuarioA: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;mailto:demo1@demo.com&#34;&gt;demo1@demo.com&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; - contraseñaA: &lt;em&gt;demo1&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(usuarioB: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;mailto:demo3@demo.com&#34;&gt;demo3@demo.com&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; - contraseñaB: &lt;em&gt;demo3&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Full PHP ads script created using Laravel framework where users donate things that don’t use anymore and want to I give it away for free.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Features:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Register / login system.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add, edit, remove ads.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Search engine by keyword and/or state.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ad private message system between donor and interested person.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rating system between donor and reciever when deal is finished and object is delivered.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;capturas-de-pantalla--screenshots&#34;&gt;Capturas de pantalla / Screenshots:&lt;/h5&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panel de gestión depilación</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/panel-gestion-depilacion/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/panel-gestion-depilacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script completo en PHP consistente en un panel de administración de clientes de un centro de depilación láser. Permite llevar la administración de los servicios contratados y sesiones consumidas por cada cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Características:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Añadir, modificar, y eliminar clientes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Listado de clientes o búsqueda individual.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sistema para subir fichero de documentación de descarga de responsibilidad de cada cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir o eliminar tratamientos de depilación láser a clientes. (Ejemplo: sesión simple o bono de 5 sesiones).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consumo de sesión de cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contador de sesiones disponibles sin consumir de cada tratamiento de cliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opciones &amp;ldquo;pagado antes de sesión&amp;rdquo; o recordatorio de &amp;ldquo;pago pendient&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Laser-hair-removal-app&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Full PHP script control panel to manage client’s database and sessions of laser hair removal treatments in a beauty center.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Features:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add, edit, remove clients.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;List all clients or search one client.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Upload system of client&amp;rsquo;s disclaimer treatment documents.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add, remove new treatment to client. (Mode just one session or Pack of 5 sessions (&amp;ldquo;bonus pack&amp;rdquo;)).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consume session of client.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Counter of sessions left of each treatment of client.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Option &amp;ldquo;pay before session treatment&amp;rdquo; or &amp;ldquo;pending payment&amp;rdquo; label reminder).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid-19 reporte en España</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/covid19-reporte/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/covid19-reporte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script en PHP que muestra los datos diarios de infectados de Covid-19 en España realizando extrayendo la información de la API proporcionada por el Ministerio de Sanidad del gobierno de España.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://covid19espana.herokuapp.com&#34;&gt;Demo online&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Covid-19-Spain&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;PHP script displaying daily reports/stats about Covid-19 virus status in Spain and its states. Data is collected from API of Ministerio de Sanidad of government of Spain.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ofertas Aliexpress en Telegram</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/aliexpress-telegram-bot/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/aliexpress-telegram-bot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script creado Python que permite leer cada uno de los enlaces de ofertas de Aliexpress añadidos a un fichero de tipo Excel y los publicarlos en un canal de Telegram propio a traves de un bot creado con el formato que se muestra en la imagen inferior. Debe crearse en el servidor una tarea cron para deternimar la frecuencia de publicación de nuevas ofertas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Aliexpress-telegram&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Python script that reads Aliexpress offers urls from a Excel filename and post then in a Telegram channel using a bot. You can see post design in image below. You need to create a cronjob in server to determine publishing frecuency of new offers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reserva sala de reunión</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/reserva-sala/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/reserva-sala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script en PHP para gestionar un sistema de reserva de salas de reuniones en franjas horarias. El script optimiza la asignación de sala en función de la capacidad de la sala y del número de personas que deben reunirse, asignado la sala con capacidad mínima que cumpla el número de personas requeridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Meeting-room-booking-system&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;PHP script to manage a meeting room booking system. Some of it’s features:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Added calendar to select any date.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Script configured to assign best room acording to number of persons and capability.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Not MySQL database required. Data stored in plain text files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitoriza expiración dominio.ES</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/monitoriza-expiracion-es/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/monitoriza-expiracion-es/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script en Python que realiza un monitoreo continuado de la expiración del registro de un dominio .ES con el fin de realizar un backorder en el momento preciso para obtener el dominio de interés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/DomainES-backorder&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Python script for live monitoring .ES domains expiration and execute domain backorder as soon as expired. Notify spanish domains (.ES) expiration. For example, you can use registrants API to register domain instantly (domain backorder) &amp;amp; catch it!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genera enlaces temporales</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/genera-enlaces-temporales/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/genera-enlaces-temporales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script completo en PHP con panel de administración que permite generar enlaces personalizados que caducan al alcanzarse X clicks. Puede insertarse en un sitio web y obtener estadísticas diarías sobre el número de clicks recibidos en una campaña. El script genera un códido javascript personalizado que podrá insertarse en una página web externa y mostrará un contador con el total de clicks recibidos en campaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando la campaña expira, el enlace personalizado al ser visitado podrá mostrar un mensaje de &amp;ldquo;Campaña finalizada&amp;rdquo; o redirigir el tráfico a otra dirección web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Expiring-link-generator&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Full PHP script with admin control panel to generate expiring links to keep track and stats of ad campaigns or other links stuff. When link expires (reach maximum number of clicks configured), script may redirects traffic to an alternative link like &lt;a href=&#34;https://www.disney.com&#34;&gt;www.disney.com&lt;/a&gt; or print &amp;ldquo;Expired campaign&amp;rdquo; message.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEATURES:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Admin login page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin control panel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create / delete new expiration links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Daily stats of each link&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Custom link to track clicks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Custom javascript code you can insert into any webpage to print in real time number of clicks a link recieves.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instagram a Discord envío</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/instagram-discord/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/instagram-discord/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script desarrollado en Python que monitoriza un cuenta de Instagram, y cuando es publicada una imagen, realiza su publicación simultánea en un canal de Discord mediante webhook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Instagram-to-discord&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;This Python script executes 2 actions:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Monitors for new image posted in an instagram account (must create a cronjob).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If found new image, a bot posts new instagram image into a discord channel.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descargar de Instagram</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/instagram-descargar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/instagram-descargar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script en Python para descargar todas las imágenes y videos de un usuario público en Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Instagram-downloader&#34;&gt;Descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Instagram user’s photos and videos downloader Python script. Download all media files from any public username.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloqueo web por países</title>
      <link>https://www.fernando.info/proyectos/bloqueo-ip-web/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:05:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.fernando.info/proyectos/bloqueo-ip-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Script con panel de control que permite configurar y bloquear el acceso desde determinados países a determinadas páginas web PHP. Hace uso de la API de IPs de paises de &lt;a href=&#34;http://api.hostip.info&#34;&gt;http://api.hostip.info&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/fernandod1/Country-IP-block-web-access&#34;&gt;Capturas de pantalla y descargar&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;english&#34;&gt;English:&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;PHP script with control panel to block web access from certain countries that you choose. It uses &lt;a href=&#34;http://api.hostip.info&#34;&gt;http://api.hostip.info&lt;/a&gt; IP Location API.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
